1.
**Наследование** - это возможность расширять класс. Например, тот же пульт от разных приборов,
у всех он у меет выключать, включать прибор, а пульт для телевизора унаследован от класса пульт
и он ещё умеет переключать.
**Полиморфизм** - это следствие наследования. Например, пульт от телевизора, пульт от люстры
унаследованы от класса пульт, и они оба могут переключать, то есть имеют метод переключения, но
у каждого он свой один переключает каналы, другой виды подсветки.

2.
Отличия интерфейсов и абстракных классов в следующем, интерефейс содержит только названия методов которые
обязательно должны быть реализованы в классе, который имплементируется от интерфейса. А абстракный класс
может содержать как методы уже реализованные, так и те которые должны быть реализованы. Отсюда и вывод,
в зависимости от необходимости выбирать интерфейс или абстрактный класс.